\documentclass{beamer}

\usetheme[progressbar=frametitle, block=fill, subsectionpage=progressbar]{metropolis}
\usepackage{appendixnumberbeamer}

\usepackage{booktabs}
\usepackage[scale=2]{ccicons}

\definecolor{ENSBlue}{RGB}{0, 119, 139}
\definecolor{ENSJaunePorte}{RGB}{255, 180, 50}
\definecolor{ENSBleuCheminee}{RGB}{70, 35, 0}
\definecolor{ENSBrunBois}{RGB}{210, 160, 90}
\definecolor{ENSNoir}{RGB}{0, 0, 0}
\definecolor{ENSVertFenetre}{RGB}{130,  190, 50}
\definecolor{ENSGrisBeton}{RGB}{190, 190, 190}
\definecolor{ENSRougeBrique}{RGB}{240, 130, 90}
\definecolor{OCS}{HTML}{982182}
\title{OCS Inventory}
\subtitle{Soutenance intermediaire dossier indus}
\date{\today}
%\date{}
\author{Léopold \textsc{Clément}}
\institute{En partenariat avec Factor FX, éditeur officiel d'OCS}
\titlegraphic{\hfill\includegraphics[height=1.5cm]{Logo/OCS.png}}

\setbeamercolor{alerted text}{fg=ENSRougeBrique}
\setbeamercolor{exemple text}{fg=ENSVertFenetre}
\setbeamercolor{frametitle}{bg=OCS}


\setbeamercolor{progress bar}{fg=ENSJaunePorte, bg=ENSGrisBeton}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{minted}
\usepackage{xspace}

%\newcommand{\code}[1]{\mintinline[breaklines, breakafter=.]{python}{#1}}

\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}{Sommaire}
  \setbeamertemplate{section in toc}[sections numbered]
  \tableofcontents[hideallsubsections]
\end{frame}

\section{Présentation de l’entreprise}

\begin{frame}{Factor FX}
  \begin{columns}
    \begin{column}{0.7\textwidth}
      Factor FX, c'est :
      \begin{itemize}[<+->]
        \item 25 employés,
        \item +2M€ de CA,
        \item solution open source,
        \item 400 réference (public + privée)
      \end{itemize}
    \end{column}
    \begin{column}{0.3\textwidth}
        \begin{center}
          \includegraphics[width=1\textwidth]{Logo/factor_fx.eps}
        \end{center}
    \end{column}
    \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Solutions proposées}
  \begin{columns}
    \begin{column}{0.5\textwidth}
      \pause
      \begin{block}{OCS Inventory}
        Solutions de gestion d'infrastructure SI :
        \begin{itemize}
          \item Inventaire
          \item deployment
          \item mise à jour
        \end{itemize}
      \end{block}
    \end{column}
    \begin{column}{0.5\textwidth}
      \pause
      \begin{block}{My BeeSuite}
        Environement de travail collaboratif:
        \begin{itemize}
          \item Chat,
          \item mail,
          \item calendrier,
          \item visioconférence,
          \item document partagé,
          \item cloud
        \end{itemize}
      \end{block}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Modèle économique}

  L'utilisation est gratuite, le support payant.
  \pause
  Possibilité de demander le dévelopement de plugin spécifique.

\end{frame}

\section{Présentation du système}

\begin{frame}{OCS Inventory}
  \begin{columns}
    \begin{column}{0.3\textwidth}
      Administration d'un parc de machine, pour la facilité de gestion des stocks, de déploiment des logiciels, du maintient de la sécurité\dots\pause
    \end{column}
    \begin{column}{0.7\textwidth}
      \begin{figure}[htp]
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{UML/usecase.eps}
        \caption{Cas d'utilisation d'OSC}
        \label{fig:usecase}
      \end{figure}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Utilisateur}
  \begin{figure}[htp]
    \centering
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{Pictures/utilisateur_OCS.png}
    \caption{Entreprise utilisant OCS Inventory}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Structure du système}
  \begin{figure}[htp]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{Cameo/BDD.eps}
    \caption{Structure du système}
  \end{figure}
\end{frame}
\section{Énoncé de la problématique scientifique}

\begin{frame}{Problème actuelle}
  \begin{alertblock}{Instalation non-standard}
    Certains logiciels ne sont pas installé par le gestionaire de packet
  \end{alertblock}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Etat actuel du logiciel}
    \begin{block}{Procedure}
      \begin{itemize}
        \item Appel du gestionaire de packet(apt list)
        \item Formatage du texte renvoyer en couple (logiciel, version),
        \item Envoie de la listes des couples au serveur par HTTP sous format XML.
      \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Etat voulue}
  \begin{block}{Procedure}
    \begin{itemize}
      \item L'agent demande une liste de commande et de regex au serveur
      \item Appel de chaque commande par l'agent, formatage de la réponse par la regex,
      \item Envoie des résultats au serveur par HTTP sous format XML.
    \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}

\subsection{Structure de la base de donnée}

\begin{frame}
  \frametitle{Structure de base de donnée utilisé}
  \begin{columns}
    \begin{column}{0.45\textwidth}
      \begin{block}{logiciel disponible}
        \begin{itemize}
          \item id programme
          \item nom
          \item commande
          \item regex
        \end{itemize}
      \end{block}
    \end{column}
    \begin{column}{0.45\textwidth}
      \begin{block}{logiciel installe}
        \begin{itemize}
          \item id installation
          \item id machine
          \item id programme
          \item version
        \end{itemize}
      \end{block}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Pourquoi une regex}

  \begin{alertblock}{Définition}
    Une regex (regular expresion / expression régulière) est une méthode de description d'une chaine de caractère.
  \end{alertblock}

  \pause
  On se sert de la regex pour lire les sorties du logiciel et en extraire des informations
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Exemple de traitement}
    \begin{exampleblock}{détéction de la version de python}
      \begin{description}
        \item[Commande] \mintinline{bash}{python --version}
        \item[Regex] \mintinline{perl}{^Python (?P<version>\d+\.\d+\.\d+)$}  \pause
        \item[Sortie] \mintinline{bash}{Python 3.10.4} \pause
        \item[Version]  \mintinline{bash}{3.10.4}
      \end{description}
    \end{exampleblock}
\end{frame}

\section{Exploitations pédagogiques}

% \begin{frame}{DUT Info} % TODO dut reseau et telecom
%   \begin{columns}
%     \begin{column}{0.5 \textwidth}
%       \pause
%       \begin{block}{PROGRAMMATION WEB}
%         \begin{itemize}
%           \item Protocol HTTP
%           \item XML
%           \item connexion au une DB.
%         \end{itemize}
%       \end{block}
%       \pause
%       \begin{block}{SYSTÈMES RÉPARTIS ET RÉSEAUX LOCAUX}
%         \begin{itemize}
%           \item SNMP
%           \item gestion des routeurs/switchs/topographie réseau
%           \item mise en place de serveurs
%         \end{itemize}
%       \end{block}
%     \end{column}
%     \begin{column}{0.5\textwidth}
%       \pause
%       \begin{block}{COMPRENDRE ET UTILISER UN RÉSEAU}
%         \begin{itemize}
%           \item Transfere de donnée via HTTP
%         \end{itemize}
%       \end{block}
%       \pause
%       \begin{block}{PRINCIPES DES BASES DE DONNÉES}
%         \begin{itemize}
%           \item SQL
%           \item Modèle de données
%           \item Administration, optimisation
%         \end{itemize}
%       \end{block}
%     \end{column}
%   \end{columns}
% \end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Maquette}

  3 Rpi : \begin{itemize}
    \item Router
    \item Serveur d'administration
    \item Agent OCS
  \end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{BUT R\&T}

  Accée sur 3 thématique en première année : \begin{itemize}
    \item Administrer
    \item Connecter
    \item Programmer
  \end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Thème abordable}

  \begin{itemize}
    \item R103 : Réseaux locaux et équipements actifs
    \item R209 : Initiation au développement Web
    \item SAÉ21 : Construire un réseau informatique pour une petite structure
    \item SAÉ23 : Mettre en place une solution informatique pour l’entreprise
    \item SAÉ24 : Projet intégratif
    \item R507 : Base de donnée
  \end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{La SAÉ24 : Projet intégratif} % page 105

  \begin{block}{Le temps imparti}
    8h en classe entière + 48h de projet
  \end{block}

  \begin{block}{Positionement dans l'année}
    Le projet ce trouve en fin d'année, une fois toutes les séquences de ressource ont été faite
  \end{block}

  \begin{block}{Objetif}
    Revoir toutes le notions abordé de l'année
  \end{block}
  
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Proposition de projet}
  \small
  \begin{alertblock}{Mettre en place une installation informatique pour une entreprise étrangère}
    Cahier des charges:\begin{itemize}
      \item Mise en place d'un réseau informatique avec OpenWRT
      \item Mettre en place 4 zone sur le réseau (Atelier, Bureau, DSI, DMZ)
      \item Mettre en place d'un serveur PXE pour les postes du bureau,
      \item Mettre en place un volume de stockage partagé pour les bureau,
      \item Mettre en place un serveur WEB dynamique dans la DMZ,
      \item Supervisez le fonctionement de cette infrastructure avec OCS,
      \item Documenter l'installation en Anglais, et réalisé une formation pour la DSI en anglais.
    \end{itemize}
  \end{alertblock}

\end{frame}

\begin{frame}[standout]
  Questions ?
\end{frame}

\end{document}
